{
    "question": "dalam memuat kolase bahan dasar yang dapat digunakan dan berasal dari alam yaituh.. apa jawabanyah a.biji.bijian B manik .manik C plastisin apa jawabanyah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Biji bijian</p><p></p><p>Karena biji bijian merupakan bahan alam yang berasal dari tumbuhan dan dapat digunakan untuk membuat suatu karya seni seperti kolase</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kumpulan-kebijakan-yang-ditetapkan-oleh-suatu-negara-untuk-mengat-875",
            "question": "Kumpulan Kebijakan yang ditetapkan oleh suatu Negara untuk mengatur hubungan dengan    Negara lain yang berpijak kepada kepentingan Negara Indonesia, adalah pengertian dari\u2026\r\n\r\na.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia\r\n\r\nb.\r\n\r\nPolitik Indonesia\r\n\r\nc.\r\n\r\nSistem hukum Indonesia\r\n\r\nd.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201cBebas \u201c\r\n\r\ne.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201c Aktif \u201c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.</p><p>Asas politik indonesia \"Bebas\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-732",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa \r\nIndonesia merupakan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip Bhinneka Tunggal Ika Prinsip ini mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia merupakan bangsa yang terdiri dari berbagai suku, bahasa agama, dan adat kebiasaan yang majemuk. Hal ini mewajibkan kita bersatu sebagai bangsa Indonesia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bhineka tunggal ika mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia terdiri atas beragam suku, bahasa, dan ras karena arti bhineka tunggal ika berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-kebudayaan-daerah-dan-kebudayaan-nasional-adalah-120",
            "question": "Hubungan antara kebudayaan daerah dan kebudayaan nasional adalah...    a.antara kebudayaan daerah ada kebudayaan nasional tidak ada kaitannya\r\nb.kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional\r\nc.kebudayaan nasional adalah akar dari kebudayaan daerah\r\nd.tidak ada kebudayaan daerah apabila tidak ada kebudayaan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-masalah-rendahnya-nasionalisme-dikalangan-remaja-harus-di-949",
            "question": "mengapa masalah rendahnya nasionalisme dikalangan remaja harus ditangani pemerintah dan haruskah seseorang bertanggung jawab memecahkan masalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena rasa nasionalisme merupakan sebuah percerminan dari rasa cinta masyarakat kepada negaranya, dengan demikian, suatu masyarakat yang mempunyai nasionalisme tinggi akan tetap setia kepada negaranya dan menjadikan negara tersebut mempunyai ketahanan yang baik menghadapi segala masalah.</p><p>Ya, karena rasa nasionalisme timbul karena kesadaran masing-masing individu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-249",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa Indonesia merupakan...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>negara yang kesatuannya tanpa pandang bulu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-setiap-orang-29-dika-merupakan-negara-salah-sa-adalah-a-856",
            "question": "D. Setiap orang    29. Dika merupakan\r\nnegara. Salah sa\r\nadalah...\r\nA. Mengikuti p\r\nB. Mengikuti o\r\nC. Melakukan\r\nD. Menolak m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya tidak tau saya.ikanannnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-indonesia-merdeka-10boedi-oetomo-memiliki-program-mengembangka-265",
            "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bepergian-menggunakan-kendaraan-umum-merupakan-langkah-me-182",
            "question": "Mengapa bepergian menggunakan kendaraan umum merupakan langkah menghemat energi? kemukakan alasanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kendaraan umum termasuk menghemat energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahan bakar yang digunakan kendaraan dijalan menjadi lebih sedikit. bahan bakar yang digunakan lebih sedikit dibandingkan bila setiap orang harus mengendarai mobil sendiri sendiri. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}